``` txt
file: dicatedtalks.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

# Dicas sobre o TED talks

Muita gente costuma recomendar as palestras do Ted-Talks como uma boa
forma de aprender Inglês, eu por exemplo costumo baixar duas versões,
uma em Inglês outra em Português, mas hoje (tive uma ideia inovadora)
"I came across a new idea", baixei a transcrição em Inglês e a
transcrição em Português, criei um texto de duas colunas no Soffice
Writer (prar quem usa Window$) é o tal do "Uord".

Qual seria a vantagem de ter as duas transcições de uma palestra? Bem,
pra você ter uma idéia de como a comparação de textos funciona, o Luca
Lampariello [1], um Italiano que fala 10 (Dez), isso mesmo, dez
idiomas cita como uma de suas bases de aprendizado a comparação de
textos lado a lado.

Pra finalizar a dica gostaria de falar de outra ideia que tive
recentemente. Há um tempo atráz conheci o canal do "Coach Shane"[2],
entre as séries dele assisti muitos videos da Série "Daily Dictation"
na qual ele ensina como trabalhar a fala e compreensão das frases
ditas de forma coloquial, ou seja, com o "linking words". Pois bem,
estou aplicando isso no meu Anki[3] que é um programa para trabalhar
"flashcards" com repetição espaçada, tem até um vídeo[4] do Luca
Lamparielo (citado acima) sobre a curva do esquecimento. O que estou
fazendo é tentar aplicar as técnicas de combinação das palavras à
minha leitura e ao estudo do Anki.

É isso aí pessoal, espero que a dica tenha sido clara o suficiente, em
caso de dúvidas basta contactar-me no gmail (voyeg3r).

[1] -- http://www.thepolyglotdream.com/
[2] -- http://www.youtube.com/user/coachshanesesl
[3] -- http://ankisrs.net/
[4] -- http://www.youtube.com/watch?v=XDfUzIAyzRw
